---
title: 33. 搜索旋转排序数组
date: 2020-08-13
problem_no: 33
description: 
timeline: false
article: false
---

<!-- Description. -->

<!-- more -->

## Problem

Source: [LeetCode 33](https://leetcode-cn.com/problems/search-in-rotated-sorted-array/){target="_blank"}

## Description

整数数组 `nums` 按升序排列，数组中的值 **互不相同** 。

在传递给函数之前，`nums` 在预先未知的某个下标 `k`（`0 <= k < nums.length`）上进行了 旋转，使数组变为 `[nums[k], nums[k+1], ..., nums[n-1], nums[0], nums[1], ..., nums[k-1]]`（下标 **从 0 开始** 计数）。例如， `[0,1,2,4,5,6,7]` 在下标 `3` 处经旋转后可能变为 `[4,5,6,7,0,1,2]` 。

给你 **旋转后** 的数组 `nums` 和一个整数 `target` ，如果 `nums` 中存在这个目标值 `target` ，则返回它的下标，否则返回 `-1` 。



示例 1：

```text
输入：nums = [4,5,6,7,0,1,2], target = 0
输出：4
```

示例 2：

```text
输入：nums = [4,5,6,7,0,1,2], target = 3
输出：-1
```

示例 3：

```text
输入：nums = [1], target = 0
输出：-1
```

提示：

- `1 <= nums.length <= 5000`
- `10^4 <= nums[i] <= 10^4`
- `nums` 中的每个值都 **独一无二**
- 题目数据保证 `nums` 在预先未知的某个下标上进行了旋转
- `10^4 <= target <= 10^4`


进阶：你可以设计一个时间复杂度为 O(log n) 的解决方案吗？

## Solution

## Code

@[code](../../_codes/algorithm/code/leet-code/33-main.cpp)
